Инструкция к развертке проекта.

Вариант 1 (Windows)

1) Скачать веб-сервер xampp или openserver.
2) Скачать php и composer.
3) В каталоге директорий с клонировать проект.
4) выполнить cp .env.example скопировать -> .env
5) создать схему базы данных и подключить в .env
6) выполнить команду artisan migrate и развернуть дап —> (https://gitlab.com/arman_k/rf-laraveltz/-/blob/main/rf-laravel.sql)
7) выполнить команду php artisan permission:create-role (для создания ролей юзера/админа)
8). проверьте страницу через команду php artisan serve.

Вариант 2

1) установить docker + docker-compose
2) развернуть по инструкции laradock —> https://laradock.io/
3) выполнить cp .env.example скопировать -> .env
4) создать схему базы данных и подключить в .env
5) выполнить команду artisan migrate  и развернуть дап —> (https://gitlab.com/arman_k/rf-laraveltz/-/blob/main/rf-laravel.sql)
6) в папке laradock выполнить команду docker-compose exec workspace bash + cd RF-laravelTZ 
7) выполнить команду php artisan permission:create-role (для создания ролей юзера/админа)
8) добавить проект localhost (/etc/hosts)

Описание.

Для того чтобы работать с нужными страницами необходима сначала пройти авторизацию/регистрацию.После регистраций пользователь по дефолту получает роль юзера, для того чтобы сделать обычного юзера админом необходима в таблице model_has_roles поменять role_id. Если вы зашли как юзер при нажатия на логин появиться подменю  где доступны просмотр изображении и кнопка выйти, а для админа соответствующий у него доступна admin_panel. Админ панель был реализован с помощью AdminLTE. Функционал админки сделан по тз
